[
    {
        "Wyprawa": "Wyprawa Mi\u0119dzynarodowego Roku Geofizycznego",
        "Daty": "1957\u20131959",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Zofia Michalska (UW, 1958),Anna Siedlecka(AGH, 1960)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1977",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Ewa Ha\u0142atienko (UG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "1. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1978",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Ma\u0142gorzata Godlewska(Zak\u0142ad Oceanologii IGF PAN w Sopocie)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1979",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Beata Niepiek\u0142o (UG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "2. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1979",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anna Krzyszowska(Instytut Ekologii PAN), Wies\u0142awa Krawczyk (U\u015a), Krystyna \u017bakowicz(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1980",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "3. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1980",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anna Czajkowska (Zak\u0142ad Oceanologii IGF PAN w Sopocie)Anna Krzyszowska(IGF PAN), Wies\u0142awa Krawczyk (U\u015a), El\u017cbieta Bia\u0142obrzeska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1981",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Hanna Skrzydliska (UG), Aldona Halama (UG), Beata Balcewicz (UG),Krystyna Filipowicz, S\u0142awomira Gromisz (Zak\u0142ad Oceanologii IGF PAN w Sopocie), Anna Bia\u0142a (Zak\u0142ad Oceanologii IGF PAN w Sopocie)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "4. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1981",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1982",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "5. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1982",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anna Krzyszowska(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1983",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "6. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1983",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anna Krzyszowska(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1984",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "7. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1984",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anna Krzyszowska(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1985",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "8. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1985",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1986",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "9. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1986",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Ewa Piro\u017cnikow (Filia UW w Bia\u0142ymstoku),Marta Sta\u0144kowska-Radziun (Akademia Rolnicza w Szczecinie), Barbara Godzik (IB PAN), Urszula Korzeniak (IB PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1987",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "10. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1987",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Halina Kowalewska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1988",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "11. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1988",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Halina Kowalewska (IGF PAN), Ewa Piro\u017cnikow (Filia UW w Bia\u0142ymstoku)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1989",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Zofia Fiszer (Instytut Ekologii PAN)"
    },
    {
        "Wyprawa": "12. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1989",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Gra\u017cyna Dziurla(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1990",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "13. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1990",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Halina Kowalewska(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1991",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "14. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1991",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anna W\u00f3jcik (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1992",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "15. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1992",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Gra\u017cyna Dziurla (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1993",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG), Anna Wajda (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "16. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1993",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Halina Kowalewska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1994",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "17. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1994",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1995",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "18. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1995",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Danuta Bednarek",
        "Wyprawa letnia": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1996",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Danuta Bednarek",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "19. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1996",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG),Anna W\u00f3jcik(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1997",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "20. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1997",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Anja Paali (Centrum Bada\u0144 Polarnych w Oulu, Finlandia)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1998",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "21. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1998",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "El\u017cbieta Bukowska-Jania (U\u015a),Katarzyna Kubiak (UMK), Ma\u0142gorzata Bart,Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG), Anja Paali (Centrum Bada\u0144 Polarnych w Oulu, Finlandia)",
        "Wyprawa wiosenna": "Marzena Kaczmarska (U\u015a)"
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "1999",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "22. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "1999",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2000",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "23. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2000",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Halina Kowalewska-Gi\u017cejewska (IGF PAN),Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2001",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "24. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2001",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Mira Urbaniak(dziennikarka),Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2002",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "25. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2002",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Magdalena Owczarek (obecnie Puczko, IGF PAN),Zofia Lege\u017cy\u0144ska (IO PAN), Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk(U\u015a), Barbara Wi\u015bniewska-Wojtasik (UG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2003",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "26. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2003",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Ewa (Wielgosz) Adamczak Akademia Rolnicza we Wroc\u0142awiu, Marta Boro\u0144 (AGH),Ma\u0142gorzata Piskorz(PW)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2004",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "27. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2004",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Marta Richter (Akademia Morska w Gdyni),Aleksandra Ho\u0142da-Michalska (IP PAN), Marzena Osuch (IGF PAN), Bogumi\u0142a Piwowar (U\u015a)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2005",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "28. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2005",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Katarzyna Jankowska(PG), Marta Richter (Akademia Morska w Gdyni), AnettaDrzeniecka-Osiadacz (UWr), Kinga W\u0119zka (PW)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2006",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "29. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2006",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Rozwadowska",
        "Wyprawa letnia": "Katarzyna Jankowska(PG), Kinga W\u0119zka (PW)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2007",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Rozwadowska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "30. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2007",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "Ewa Ho\u0142da (IGF PAN),Justyna Zadro\u017cna(IGF PAN), Katarzyna Jankowska (PG),Liliana Keslinka (UG),Agata Mazurczyk (obecnie Go\u017adzik, IGF PAN), Edyta Zawisza (ING PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2008",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "31. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2008",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk, El\u017cbieta Majchrowska",
        "Wyprawa letnia": "Agnieszka Hobler (Pawlikowska, Babiszewska, UWr), Elwira Sienkiewicz (UWr), Anna Kowalska (UWr),Zuzanna Luks(IGF PAN),Liliana Keslinka(UG),Dorota Kidawa (UG), Magdalena Rokicka (UG), Joanna Dzido (UG),Nina Karnovsky (Pomona CollegeClarenont, USA), Julia Gleichman (Pomona College Clarenont, USA),Katarzyna Wojczulanis (UG), Krystyna Kozio\u0142 (U\u015a),Ewa Piro\u017cnikow (Uniwersytet w Bia\u0142ymstoku), Kinga W\u0119zka (PW), Katarzyna Huzarska (IO PAN), Agnieszka Tatarek (IO PAN), Anna Wojciechowska (UMK), Annelie Bergstr\u00f8m (UNIS),",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2009",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk, El\u017cbieta Majchrowska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Wies\u0142awa Ewa Krawczyk (U\u015a)"
    },
    {
        "Wyprawa": "32. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2009",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Haczek,Aleksandra Smyrak-Sikora",
        "Wyprawa letnia": "Zuzanna Luks (IGF PAN),Krystyna Kozio\u0142 (U\u015a),Liliana Keslinka(UG),Wies\u0142awa Ewa Krawczyk (U\u015a), Agnieszka Tatarek (IO PAN), Zuzanna \u015awirad (IGF PAN),Marta Kondracka(U\u015a),Katarzyna D\u0105bkowska(re\u017cyser)",
        "Wyprawa wiosenna": "Wies\u0142awa Ewa Krawczyk (U\u015a), Agata Weydmann (IO PAN), Krystyna Kozio\u0142(U\u015a)"
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2010",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Haczek,Aleksandra Smyrak-Sikora",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "33. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2010",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Kowalska (kierownik wyprawy), Katarzyna-Cicha\u0142a Kamrowska, El\u017cbieta Majchrowska",
        "Wyprawa letnia": "Wies\u0142awa Ewa Krawczyk (U\u015a), \u017baneta Polkowska(PG), Marta Kondracka (U\u015a), Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Patrycja Tymrowska (U\u015a),Liliana Keslinka(UG), Ewa Gruszka (PW)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2011",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Kowalska (kierownik wyprawy), Katarzyna-Cicha\u0142a Kamrowska, El\u017cbieta Majchrowska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Martina Sch\u00e4fer (University of Lapland, Rovaniemi, Finlandia)"
    },
    {
        "Wyprawa": "34. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2011",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Marta Bania,Liliana Keslinka-Nawrot",
        "Wyprawa letnia": "Elena B\u00e4cker, (IGF PAN), Gra\u017cyna Dziurla (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2012",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Marta Bania,Liliana Keslinka-Nawrot",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "35. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2012",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Dagmara Bo\u017cek-Andryszczak, Marta Kondracka",
        "Wyprawa letnia": "Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Agnieszka Promi\u0144ska (IO PAN),Izabela Kulaszewicz (UG),Anna Sielska (ASP w Katowicach),Katarzyna Kozak (PG),Anna Rzepa(Gimnazjum nr 1 w L\u0119borku / projekt Eduscience),Klaudia Baj (IGF PAN),Anna KrzyszowskaWaitkus(Svalbard Environmental Protection Fund), Magdalena \u0141\u0105cka(IO PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2013",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Dagmara Bo\u017cek-Andryszczak, Marta Kondracka",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Agnieszka Promi\u0144ska (IO PAN), Agnieszka Skorupa (U\u015a)"
    },
    {
        "Wyprawa": "36. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2013",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Magdalena Grzesik, Katarzyna Jankowska",
        "Wyprawa letnia": "Joanna \u0106wi\u0105ka\u0142a (IGF PAN),Aneta \u0141uczkiewicz (PG),Daria Bie\u0144ku\u0144ska (PG), Agnieszka Kalinowska (PG),Dorota G\u00f3rniak (UWM),Magdalena Puczko (IGF PAN), Katarzyna Kozak (PG), Ma\u0142gorzata Szopi\u0144ska(PG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2014",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Magdalena Grzesik, Katarzyna Jankowska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "37. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2014",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Joanna Perchaluk, Magdalena Bloch",
        "Wyprawa letnia": "Katarzyna Przygodzka (IGF PAN),Magdalena Puczko (IGF PAN), Katarzyna Kozak-Dylewska (PG), Ma\u0142gorzata Szopi\u0144ska (PG), Daria Bloch-Lewandowska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": "Magdalena Puczko (IGF PAN)"
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2015",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Joanna Perchaluk, Magdalena Bloch",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "38. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2015",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Krystyna Kozio\u0142,Dominika D\u0105browska, Karolina Michalczewska",
        "Wyprawa letnia": "Magdalena Czarnecka (IGF PAN), Dominika S\u0142owik (IGF PAN),Izabela Kulaszewicz (UG), Katarzyna Wojczulanis-Jakubas (UG),Magdalena Krajewska (IO PAN), Marzena Osuch (IGF PAN),Heather Bell (Durham University, UK),Katarzyna Stachniak (U\u015a),Zuzanna \u015awirad, (IGF PAN), Anna Wawrzyniak,Barbara J\u00f3\u017awiak(4S),Marta Kondracka (U\u015a), Magdalena Gwizda\u0142a (U\u015a),Amy MacFarlane (University of Bath, UK), Joanna Marchli\u0144ska (U\u015a), Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Ewa \u0141upikasza (U\u015a), Katarzyna Cielecka (U\u015a), Barbara Barzycka (U\u015a), Paulina Pielarz (U\u015a)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2016",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Krystyna Kozio\u0142,Dominika D\u0105browska, Karolina Michalczewska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Aleksandra St\u0119pie\u0144 (Ha\u0144czaTech)"
    },
    {
        "Wyprawa": "39. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2016",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Izabela Kulaszewicz,Sabina Kuci\u0119ba, Katarzyna Budzi\u0144ska",
        "Wyprawa letnia": "Kinga Krzyk (IGF PAN),Bernadetta Jarz\u0105bek (IGF PAN), Katarzyna Wojczulanis-Jakubas (UG),Klaudia Kosek (PG),Katarzyna Kozak-Dylewska (UG),Aneta Pacyna (UG),Katarzyna Stachniak (U\u015a), Joanna \u0106wi\u0105ka\u0142a (U\u015a)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2017",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Izabela Kulaszewicz,Sabina Kuci\u0119ba, Katarzyna Budzi\u0144ska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Barbara Barzycka (U\u015a)"
    },
    {
        "Wyprawa": "40. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2017",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Joanna Perchaluk(kierownik wyprawy), Benita Siepierska, Anna Nadolna",
        "Wyprawa letnia": "Dominika S\u0142owik (IGF PAN),Karolina M\u0119drek(UMCS),Katarzyna Stachniak (U\u015a),Marta Kondracka (U\u015a), Zuzanna \u015awirad (IGF PAN),Katarzyna Wojczulanis-Jakubas(UG), Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Joanna Grabowska (U\u015a), Wiktoria Czuchraj (U\u015a), Patrycja Micha\u0142owicz (U\u015a),Dorota G\u00f3rniak (UWM)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2018",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Joanna Perchaluk(kierownik wyprawy), Benita Siepierska, Anna Nadolna",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "41. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2018",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna G\u00f3rska, Katarzyna Stachniak, Teresa Biernacka",
        "Wyprawa letnia": "Aleksandra Kochanowska (IGF PAN), Sandra Sprysz (IGF PAN),Katarzyna Wojczulanis-Jakubas (UG),Joanna Potapowicz (PG), Aleksandra St\u0119pie\u0144 (Ha\u0144czaTech),Barbara J\u00f3\u017awiak(4S),Monika Paliwoda (4S),Klaudia Kosek (PG), Dominika Ba\u0142dys (U\u015a), Paulina Waleczek (U\u015a)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2019",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna G\u00f3rska, Katarzyna Stachniak, Teresa Biernacka",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Krystyna Kozio\u0142 (PG), Katarzyna  Jankowska (PG), Klaudia Kosek (PG), Catherine Larose (University of Lyon, Francja), Barbara Barzycka (U\u015a)"
    },
    {
        "Wyprawa": "42. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2019",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna My\u015bliwiec,Joanna Perchaluk-Mandat(kierownik wyprawy)",
        "Wyprawa letnia": "Ewa Nowak (IGF PAN),Katarzyna Kami\u0144ska(IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2020",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna My\u015bliwiec,Joanna Perchaluk-Mandat(kierownik wyprawy)",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "43. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2020",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Patrycja Ulandowska-Monarcha, Izabela Kulaszewicz, Patrycja Nowosad",
        "Wyprawa letnia": "Agata Suchy (IGF PAN),Olga Nabia\u0142ek (IGF PAN),Katarzyna Wojczulanis-Jakubas (UG),Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Aleksandra Osika (U\u015a),Joanna Tuszy\u0144ska (U\u015a),Monika Agnieszka Kusiak(IGF PAN),Kinga W\u0119zka (PG),Klaudia Kosek (PG), Ma\u0142gorzata Szopi\u0144ska (PG), Joanna Potapowicz (PG)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2021",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Patrycja Ulandowska-Monarcha, Izabela Kulaszewicz, Patrycja Nowosad",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Krystyna Kozio\u0142 (PG), Katarzyna Jankowska (PG)"
    },
    {
        "Wyprawa": "44. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2021",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Hanna Fa\u0142tynowicz,Joanna Perchaluk(kierownik wyprawy)",
        "Wyprawa letnia": "Olga Nabia\u0142ek (IGF PAN), Aleksandra St\u0119pie\u0144 (Ha\u0144czaTech), Agata Go\u017adzik (IGF PAN), Sonia Pa\u017a-Dyderska (EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Aleksandra Rot-Laskowska EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Julia Brzykcy EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Marta Robak EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Kinga Lipi\u0144ska EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Monika Czarnecka EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Olga Czeranowska-Panufnik EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Sara Kamrowska EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Agata \u0141aska EDU-ARCTIC.PL / Misja Polarna), Marion Devogel (UG), Katarzyna Wojczulanis-Jakubas (UG), Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a), Katarzyna Stachniak (U\u015a), Natalia \u0141atacz (U\u015a), Aleksandra Osika (U\u015a), Martyna Kisielewska, Marzena Osuch (IGF PAN), Halina G\u00f3rajek (S/Y Ocean B),Barbara J\u00f3\u017awiak(matka, 4S),Barbara J\u00f3\u017awiak(c\u00f3rka, 4S), Katarzyna Filmonow (4S)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "44. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2022",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Hanna Fa\u0142tynowicz,Joanna Perchaluk(kierownik wyprawy)",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "45. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2022",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Marta Wyszatkiewicz, Agata Mienkina, Benita Siepierska",
        "Wyprawa letnia": "Natalia Gruda (IGF PAN), Aleksandra Sobusiak (IGF PAN), Maria Skorupska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": "Maria Skorupska (IGF PAN)"
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2023",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Marta Wyszatkiewicz, Agata Mienkina, Benita Siepierska",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "46. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2023",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Barbara Gawlak, Katarzyna Kud\u0142acz",
        "Wyprawa letnia": "Klaudia Barto\u0144 (IGF PAN), Magda Olewicz (IGF PAN), Aleksandra Osika (U\u015a), Natalia \u0141atacz (U\u015a), Ma\u0142gorzata B\u0142aszczyk (U\u015a),Barbara J\u00f3\u017awiak(4S), Thi Phung (CBK), Katarzyna Stachniak (U\u015a), Katarzyna-Wojczulanis Jakubas (UG), Martyna Syposz (UG), Kristin Piening (UG), Feliksa \u017burawska (UG), Paulina Lewi\u0144ska (IGF PAN), Zuzanna \u015awirad (IGF PAN), Aleksandra St\u0119pie\u0144 (Ha\u0144czaTech), Imke Grefe (Lancaster University, UK), Saskia Laubli (University of Basel, Szwajcaria), Patrycja Dziurowicz (UWr), Meri Korhonen (IGF PAN), Elizabeth Weidner (Scripps Institution\u00a0of Oceanography w San Diego, USA), Marzena Osuch (IGF PAN), Nicole Hanselmann (IGF PAN), Marta Majerska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    },
    {
        "Wyprawa": "",
        "Daty": "2024",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Barbara Gawlak, Katarzyna Kud\u0142acz",
        "Wyprawa letnia": "",
        "Wyprawa wiosenna": "Maria Skorupska (IGF PAN)"
    },
    {
        "Wyprawa": "47. Wyprawa Polarna IGF PAN",
        "Daty": "2024",
        "Wyprawa zimuj\u0105ca": "Anna Nadolna (od wrze\u015bnia 2024 kierownik wyprawy)",
        "Wyprawa letnia": "Beata Dancer-Mazurkiewicz (IGF PAN), Olga Jab\u0142o\u0144ska (IGF PAN), Maria Skorupska (IGF PAN)",
        "Wyprawa wiosenna": ""
    }
]